yalla/mll_pn_to_seq.v
@@ -47,64 +47,102 @@ Definition terminal (G : base_graph) (v : G) : bool :=
   | c => false
   end.
 
-Definition splitting (G : proof_structure) (v : G) : Type :=
+Definition splitting (G : proof_net) (v : G) : Type :=
   match vlabel v with
   | ax => {A & G ≃d ax_graph_data A}
-  | ⊗ => {'(G0, G1) & G ≃d add_node_tens G0 G1 & #|G0| + #|G1| + 1 = #|G|}
-  | ⅋ => {G0 & G ≃d add_node_parr G0 & #|G0| + 1 = #|G|}
-  | cut => {'(G0, G1) & G ≃d add_node_cut G0 G1 & #|G0| + #|G1| + 1 = #|G|}
+  | ⊗ => {'(G0, G1) : proof_net * proof_net & G ≃d add_node_ps_tens G0 G1}
+  | ⅋ => {G0 : proof_net & G ≃d add_node_ps_parr G0}
+  | cut => {'(G0, G1) : proof_net * proof_net & G ≃d add_node_ps_cut G0 G1}
   | c => void (* a conclusion node is never splitting *)
-  end. (* Contraint on size as add_node is defined even when no conclusion *)
+  end.
+
 
 (* autre solution : définir opération retirer noeuds (en reutilisant correct ?)
 et demander le bon nombre de composantes connexes, en montrant que
 ça reste acyclique. Puis les graphes à considérer sont les graphes induits par
 les composantes connexes.
-à réfléchir *) (*
+à réfléchir *)
 
 (** Base graph for removing a node *) (* TODO faire comme add_node des cas selon vlabel_v pour factoriser ? *)
 (* Remove the node and its eventual conclusion *)
 Definition rem_node_graph_1 {G : proof_structure} {v : G} (H : vlabel v = ⊗ \/ vlabel v = ⅋) :=
   induced (setT :\ v :\ target (ccl H)).
 
-Lemma rem_node_sources_stay {G : proof_structure} {v : G} (H : vlabel v = ⊗ \/ vlabel v = ⅋) :
-  terminal v ->
+Lemma rem_node_sources_stay {G : proof_net} {v : G} (H : vlabel v = ⊗ \/ vlabel v = ⅋) :
   source (left H) \in setT :\ v :\ target (ccl H) /\
   source (right H) \in setT :\ v :\ target (ccl H).
-(* TODO en vrai pas besoin de terminal, mais ca simplifie la preuve *)
 Proof.
-  unfold terminal => T.
-  assert (T' : forall u, source u = v -> vlabel (target u) = c).
-  { destruct H as [H | H]; rewrite H in T;
-    intro u; revert T => /forallP/(_ u)/implyP-I /eqP-?; apply /eqP; by apply I. }
-  assert (vlabel (target (ccl H)) = c).
-  { apply T', ccl_e. }
-  rewrite !in_set. splitb; apply /eqP.
-  - by apply no_source_c.
-  - intro F.
-    assert (C : left H = ccl H) by by apply ccl_eq.
-    assert (FF : source (left H) = target (left H)) by by rewrite left_e C ccl_e.
+  assert (C := p_correct G). destruct C as [C _].
+  rewrite !in_set. splitb; apply /eqP => F.
+  - set p := forward (left H) :: forward (ccl H) :: nil.
+    assert (P : supath switching (source (left H)) (source (left H)) p).
+    { rewrite /supath /p switching_None andb_true_r. cbn. apply /andP; split.
+      - rewrite left_e ccl_e F. splitb.
+      - rewrite !in_cons /= orb_false_r andb_true_r.
+        unfold switching. cbnb. case_if; apply /eqP.
+        + rewrite -F. apply nesym, no_selfloop.
+        + intro FF. contradict F. rewrite FF. apply no_selfloop. }
+    specialize (C _ (Sub p P)).
+    by contradict C.
+  - assert (Eq : left H = ccl H) by by apply ccl_eq.
+    assert (FF : source (left H) = target (left H)) by by rewrite left_e Eq ccl_e.
     contradict FF. apply no_selfloop.
-  - by apply no_source_c.
-  - intro F.
-    assert (C : right H = ccl H) by by apply ccl_eq.
-    assert (FF : source (right H) = target (right H)) by by rewrite right_e C ccl_e.
+  - set p := forward (right H) :: forward (ccl H) :: nil.
+    assert (P : supath switching (source (right H)) (source (right H)) p).
+    { rewrite /supath /p switching_None andb_true_r. cbn. apply /andP; split.
+      - rewrite right_e ccl_e F. splitb.
+      - rewrite !in_cons /= orb_false_r andb_true_r.
+        unfold switching. cbnb. case_if; apply /eqP.
+        + rewrite -F. apply nesym, no_selfloop.
+        + intro FF. contradict F. rewrite FF. apply no_selfloop. }
+    specialize (C _ (Sub p P)).
+    by contradict C.
+  - assert (Eq : right H = ccl H) by by apply ccl_eq.
+    assert (FF : source (right H) = target (right H)) by by rewrite right_e Eq ccl_e.
     contradict FF. apply no_selfloop.
 Qed.
 
 (* Add two new conclusions *)
-Definition rem_node_graph {G : proof_structure} {v : G} (H : vlabel v = ⊗ \/ vlabel v = ⅋) (T : terminal v) :=
-  let (LP, RP) := rem_node_sources_stay H T in (* TODO faire pareil dans d'autres cas pour se passer de lemmas inutiles *)
+Definition rem_node_graph {G : proof_net} {v : G} (H : vlabel v = ⊗ \/ vlabel v = ⅋) :=
+  let (LP, RP) := rem_node_sources_stay H in (* TODO faire pareil dans d'autres cas pour se passer de lemmas inutiles *)
   @add_concl_graph _
   (@add_concl_graph _ (rem_node_graph_1 H) (Sub (source (left H)) LP) c (flabel (left H)))
   (inl (Sub (source (right H)) RP)) c (flabel (right H)).
 
-Definition splitting_cc (G : proof_structure) (v : G) (T : terminal v) : bool :=
+
+Definition rem_cut_graph_1 {G : proof_structure} {v : G} (H : vlabel v = cut) :=
+  induced (setT :\ v).
+
+(* Add two new conclusions *)
+Lemma rem_cut_graph_helper {G : proof_structure} {v : G} (H : vlabel v = cut) :
+  {'(e, f) & edges_at_in v = [set e; f] /\ e <> f /\ source e \in [set: G] :\ v /\ source f \in [set: G] :\ v}.
+Proof.
+  assert (C : exists e, [exists f, (e != f) && (edges_at_in v == [set e; f])]).
+  { assert (C := pre_proper_cut H).
+    revert C => /eqP/cards2P[e [f [? ?]]].
+    exists e. apply /existsP. exists f. apply /andP. split; trivial. by apply /eqP. }
+  revert C => /sigW[e] /existsP/sigW[f /andP[/eqP-? /eqP-In]].
+  exists (e, f). splitb; trivial; [set a := e | set a := f].
+  all: rewrite !in_set andb_true_r; apply /eqP.
+  all: enough (v = target a) as -> by apply no_selfloop.
+  all: enough (A : a \in edges_at_in v) by by revert A; rewrite in_set => /eqP-->.
+  all: rewrite In !in_set; caseb.
+Qed.
+
+Definition rem_cut_graph {G : proof_structure} {v : G} (H : vlabel v = cut) : base_graph.
+Proof.
+  destruct (rem_cut_graph_helper H) as [[e f] [_ [_ [E F]]]].
+  exact(@add_concl_graph _
+    (@add_concl_graph _ (rem_cut_graph_1 H) (Sub (source e) E) c (flabel e))
+      (inl (Sub (source f) F)) c (flabel f)).
+Defined.
+
+Definition splitting_cc (G : proof_net) (v : G) : bool :=
   match vlabel v as V return vlabel v = V -> bool with
-  | ax => fun _ => true
-  | ⊗ => fun H => uconnected_nb (@switching_left _ (rem_node_graph (or_introl H) T)) == 2
-  | ⅋ => fun H => uconnected_nb (@switching_left _ (rem_node_graph (or_intror H) T)) == 1
-  | cut => fun _ => false (* TODO sans coupure pour commencer *)
+  | ax => fun _ => terminal v
+  | ⊗ => fun H => uconnected_nb (@switching_left _ (rem_node_graph (or_introl H))) == 2
+  | ⅋ => fun H => uconnected_nb (@switching_left _ (rem_node_graph (or_intror H))) == 1
+  | cut => fun H => uconnected_nb (@switching_left _ (rem_cut_graph H)) == 2
   | c => fun _ => false
   end Logic.eq_refl.
 
@@ -117,7 +155,7 @@ G iso à add_node Gi
 
 Comme c'est des choses qu'on aura besoin de faire de toute façon,
 autant le faire là et se passer de ces pbs de il existe *)
-*)
+
 
 Lemma has_ax (G : proof_net) :
   exists (v : G), vlabel v = ax.
@@ -140,86 +178,93 @@ Proof.
   switching cycle *)
 Admitted.
 
-Lemma terminal_ax_is_splitting (G : proof_net) (v : G) :
-  vlabel v = ax -> terminal v -> splitting v.
+Lemma terminal_ax_is_splitting_step0 (G : proof_net) (v : G) :
+  vlabel v = ax -> terminal v ->
+  {'(e, e') & flabel e = flabel e'^ & source e = v /\ source e' = v /\ vlabel (target e) = c /\
+  vlabel (target e') = c}.
 Proof.
   intro V.
-  rewrite /terminal /splitting V => /forallP T.
-  assert (p_ax_bis : [exists el : edge G, exists er, (el \in edges_at_out v) &&
-    (er \in edges_at_out v) && (flabel el == dual (flabel er))]).
-  { destruct (p_ax V) as [e [e' [E [E' F]]]].
-    apply /existsP. exists e. apply /existsP. exists e'. splitb. by apply /eqP. }
-(* TODO faire lemma qui passe ces lemmes en bool *)
+  rewrite /terminal V => /forallP T.
+  assert (p_ax_bis := pb_ax V).
   revert p_ax_bis => /existsP/sigW [e /existsP/sigW [e' /andP[/andP[E E'] /eqP-F]]].
   revert E E'. rewrite !in_set => /eqP-E /eqP-E'. subst v.
   assert (vlabel (target e) = c /\ vlabel (target e') = c) as [Te Te'].
   { split; [set a := e | set a := e'].
     all: revert T => /(_ a) /implyP P.
     all: apply /eqP; apply P; by apply /eqP. }
-  assert (Cu : forall u, u = source e \/ u = target e \/ u = target e').
-  { intro u.
-    assert (C : correct G) by apply p_correct.
-    apply correct_to_weak in C.
-    destruct C as [_ C]. elim: (C (source e) u) => [[p /andP[/andP[W U] N]] _].
-    destruct p as [ | (a, b) p]; first by (revert W => /= /eqP-->; caseb).
-    revert W => /= /andP[/eqP-Hf W].
-    destruct b; last by (contradict Hf; by apply no_target_ax).
-    enough (A : a = e \/ a = e').
-    { destruct A; [set ae := e | set ae := e']; subst a.
-      all: destruct p as [ | (a, b) p]; first by (revert W => /= /eqP-->; caseb).
-      all: revert W => /= /andP[/eqP-Hf2 _].
-      all: destruct b; first by (contradict Hf2; by apply no_source_c).
-      all: assert (a = ae) by (by apply one_target_c); subst a.
-      all: contradict U; apply /negP.
-      all: rewrite /= in_cons; caseb. }
-    assert (C2 : #|edges_at_out (source e)| == 2) by by apply /eqP; rewrite p_deg_out V.
-    revert C2 => /cards2P [f [f' [/eqP-Fneq FF]]].
-    assert (a \in edges_at_out (source e) /\ e \in edges_at_out (source e) /\
-      e' \in edges_at_out (source e)) as [Ina [Ine Ine']]
-      by by splitb; rewrite !in_set; apply /eqP.
-    revert Ina Ine Ine'. rewrite !FF !in_set. introb; subst; caseb.
-    all: contradict F; apply nesym, no_selfdual. }
-  assert (Ca : forall a, (a == e) || (a == e')).
-  { intro a.
-    destruct (Cu (target a)) as [A | [A | A]].
-    - contradict A. by apply no_target_ax.
-    - apply /orP; left; apply /eqP. by apply one_target_c.
-    - apply /orP; right; apply /eqP. by apply one_target_c. }
-  assert (T'S : target e' <> source e).
-  { rewrite -E'. apply nesym, no_selfloop. }
-  assert (TS : target e <> source e) by apply nesym, no_selfloop.
+  exists (e, e'); splitb.
+Qed.
+
+Lemma terminal_ax_is_splitting_step1 (G : proof_net) (v : G) :
+  vlabel v = ax ->
+  forall e e', flabel e = flabel e'^ -> source e = v -> source e' = v -> vlabel (target e) = c ->
+  vlabel (target e') = c ->
+  forall u, u = source e \/ u = target e \/ u = target e'.
+Proof.
+  intros V e e' F E E' Te Te' u. subst v.
+  assert (C : correct G) by apply p_correct.
+  apply correct_to_weak in C.
+  destruct C as [_ C]. elim: (C (source e) u) => [[p /andP[/andP[W U] N]] _].
+  destruct p as [ | (a, b) p]; first by (revert W => /= /eqP-->; caseb).
+  revert W => /= /andP[/eqP-Hf W].
+  destruct b; last by (contradict Hf; by apply no_target_ax).
+  enough (A : a = e \/ a = e').
+  { destruct A; [set ae := e | set ae := e']; subst a.
+    all: destruct p as [ | (a, b) p]; first by (revert W => /= /eqP-->; caseb).
+    all: revert W => /= /andP[/eqP-Hf2 _].
+    all: destruct b; first by (contradict Hf2; by apply no_source_c).
+    all: assert (a = ae) by (by apply one_target_c); subst a.
+    all: contradict U; apply /negP.
+    all: rewrite /= in_cons; caseb. }
+  assert (C2 : #|edges_at_out (source e)| == 2) by by apply /eqP; rewrite p_deg_out V.
+  revert C2 => /cards2P [f [f' [/eqP-Fneq FF]]].
+  assert (a \in edges_at_out (source e) /\ e \in edges_at_out (source e) /\
+    e' \in edges_at_out (source e)) as [Ina [Ine Ine']]
+    by by splitb; rewrite !in_set; apply /eqP.
+  revert Ina Ine Ine'. rewrite !FF !in_set. introb; subst; caseb.
+  all: contradict F; apply nesym, no_selfdual.
+Qed.
+
+Lemma terminal_ax_is_splitting_step2 (G : proof_net) (v : G) :
+  vlabel v = ax ->
+  forall e e', flabel e = flabel e'^ -> source e = v -> source e' = v -> vlabel (target e) = c ->
+  vlabel (target e') = c ->
+  forall a, (a == e) || (a == e').
+Proof.
+  intros V e e' F E E' Te Te' a. subst v.
+  assert (Cu : forall u, u = source e \/ u = target e \/ u = target e')
+    by by apply (terminal_ax_is_splitting_step1 V).
+  destruct (Cu (target a)) as [A | [A | A]].
+  - contradict A. by apply no_target_ax.
+  - apply /orP; left; apply /eqP. by apply one_target_c.
+  - apply /orP; right; apply /eqP. by apply one_target_c.
+Qed.
+
+Lemma terminal_ax_is_splitting_step3 (G : proof_net) (v : G) :
+  vlabel v = ax ->
+  forall e e', flabel e = flabel e'^ -> source e = v -> source e' = v -> vlabel (target e) = c ->
+  vlabel (target e') = c ->
+  target e' <> source e /\ target e <> source e /\ e' <> e /\ target e' <> target e.
+Proof.
+  intros V e e' F E E' Te Te'. subst v.
   assert (En : e' <> e).
   { intros ?. subst e'.
     contradict F. apply nesym, no_selfdual. }
-  assert (En' : e <> e') by by apply nesym.
-  assert (T'T : target e' <> target e).
-  { intros ?. contradict En. by by apply one_target_c. }
-   wlog : e e' T V F E' Te Te' Cu Ca T'S TS En En' T'T / order G = e' :: e :: nil.
-  { intro Hw.
-    assert (e \in order G /\ e' \in order G) as [Oe Oe'] by by split; apply p_order.
-    destruct (order G) as [ | a [ | a' [ | a'' o]]] eqn:O; try by [].
-    all: rewrite !in_cons ?in_nil ?orb_false_r in Oe.
-    all: rewrite !in_cons ?in_nil ?orb_false_r in Oe'.
-    - elim: (orb_sum (Ca a)) => /eqP-?; by subst a;
-      by revert Oe Oe'; introb.
-    - elim: (orb_sum (Ca a)) => /eqP-?; subst a;
-      elim: (orb_sum (Ca a')) => /eqP-?; subst a';
-      elim: (orb_sum Oe) => /eqP-?;
-      elim: (orb_sum Oe') => /eqP-? //.
-      + apply (Hw e' e); rewrite // ?E' //.
-        * by rewrite F bidual.
-        * intro u. destruct (Cu u) as [? | [? | ?]]; caseb.
-        * intro a. elim: (orb_sum (Ca a)) => /eqP-?; subst a; caseb.
-        * by apply nesym.
-      + by apply (Hw e e').
-    - exfalso.
-      destruct (p_order G) as [_ U].
-      revert U. rewrite O /= !in_cons. introb.
-      elim: (orb_sum (Ca a)) => /eqP-?; subst a;
-      elim: (orb_sum (Ca a')) => /eqP-?; subst a';
-      elim: (orb_sum (Ca a'')) => /eqP-?; by subst a''. }
-  intro O.
-  enough (G ≃d ax_graph_data (flabel e)) by by exists (flabel e).
+  splitb.
+  - rewrite -E'. apply nesym, no_selfloop.
+  - by apply nesym, no_selfloop.
+  - intros ?. contradict En. by by apply one_target_c.
+Qed.
+
+Lemma terminal_ax_is_splitting_step4 (G : proof_net) (v : G) :
+  vlabel v = ax ->
+  forall e e', flabel e = flabel e'^ -> source e = v -> source e' = v -> vlabel (target e) = c ->
+  vlabel (target e') = c -> (forall u, u = source e \/ u = target e \/ u = target e') ->
+  (forall a, (a == e) || (a == e')) -> target e' <> source e -> target e <> source e ->
+  e' <> e -> target e' <> target e -> order G = [:: e'; e] ->
+  G ≃d ax_graph_data (flabel e).
+Proof.
+  intros V e e' F E E' Te Te' Cu Ca T'S TS En T'T O. subst v.
   set v_bij_fwd : G -> ax_graph (flabel e) := fun u =>
     if u == source e then ord0
     else if u == target e then ord2
@@ -230,8 +275,7 @@ Proof.
     | _ => target e
     end.
   assert (v_bijK : cancel v_bij_fwd v_bij_bwd).
-  { intro u. unfold v_bij_bwd, v_bij_fwd. case_if.
-    by destruct (Cu u) as [? | [? | ?]]. }
+  { intro u. unfold v_bij_bwd, v_bij_fwd. case_if. by destruct (Cu u) as [? | [? | ?]]. }
   assert (v_bijK' : cancel v_bij_bwd v_bij_fwd).
   { intro u. unfold v_bij_bwd, v_bij_fwd. destruct_I3 u; case_if. }
   set iso_v := {|
@@ -278,12 +322,214 @@ Proof.
   exists ({| iso_v := _; iso_e := _; iso_d := _; iso_ihom := iso_ihom |}).
   rewrite O /= /e_bij_fwd; case_if.
 Qed.
-(* TODO ugly proof, simplify and break it *)
+
+Lemma terminal_ax_is_splitting (G : proof_net) (v : G) :
+  vlabel v = ax -> terminal v -> splitting v.
+Proof.
+  intros V T.
+  destruct (terminal_ax_is_splitting_step0 V T) as [[e e'] F [E [E' [Te Te']]]].
+  subst v. clear T.
+  assert (Cu : forall u, u = source e \/ u = target e \/ u = target e')
+    by by apply (terminal_ax_is_splitting_step1 V).
+  assert (Ca : forall a, (a == e) || (a == e'))
+    by by apply (terminal_ax_is_splitting_step2 V).
+  assert (target e' <> source e /\ target e <> source e /\ e' <> e /\ target e' <> target e)
+    as [T'S [TS [En T'T]]] by by apply (terminal_ax_is_splitting_step3 V).
+  wlog : e e' V F E' Te Te' Cu Ca T'S TS En T'T / order G = e' :: e :: nil.
+  { intro Hw.
+    assert (e <> e') by by apply nesym.
+    assert (e \in order G /\ e' \in order G) as [Oe Oe'] by by split; apply p_order.
+    destruct (order G) as [ | a [ | a' [ | a'' o]]] eqn:O; try by [].
+    all: rewrite !in_cons ?in_nil ?orb_false_r in Oe.
+    all: rewrite !in_cons ?in_nil ?orb_false_r in Oe'.
+    - elim: (orb_sum (Ca a)) => /eqP-?; subst a;
+      revert Oe Oe'; introb.
+    - elim: (orb_sum (Ca a)) => /eqP-?; subst a;
+      elim: (orb_sum (Ca a')) => /eqP-?; subst a';
+      elim: (orb_sum Oe) => /eqP-?;
+      elim: (orb_sum Oe') => /eqP-? //.
+      + rewrite -E'. apply (Hw e' e); subst; rewrite // ?E' //.
+        * by rewrite F bidual.
+        * intro u. destruct (Cu u) as [? | [? | ?]]; caseb.
+        * intro a. elim: (orb_sum (Ca a)) => /eqP-?; subst a; caseb.
+        * by apply nesym.
+      + by apply (Hw e e').
+    - exfalso.
+      destruct (p_order G) as [_ U].
+      revert U. rewrite O /= !in_cons. introb.
+      elim: (orb_sum (Ca a)) => /eqP-?; subst a;
+      elim: (orb_sum (Ca a')) => /eqP-?; subst a';
+      elim: (orb_sum (Ca a'')) => /eqP-?; by subst a''. }
+  intro O.
+  rewrite /splitting V.
+  enough (G ≃d ax_graph_data (flabel e)) by by exists (flabel e).
+  by apply (@terminal_ax_is_splitting_step4 _ _ V _ e').
+Qed.
+(* TODO ugly proof, try to simplify it *)
+
+
+Lemma supath_induced (G : base_graph) (S : {set G}) :
+  forall s t (p : Supath (@switching _ (induced S)) s t),
+  { q : Supath (@switching _ G) (val s) (val t) & upval q = [seq (val a.1, a.2) | a <- upval p]}.
+Proof.
+  intros s t [p P]. revert s t P.
+  induction p as [ | ([a A], b) p IH]; simpl => s t; rewrite /supath /=.
+  { introb. subst t. by exists (supath_nil _ _). }
+  rewrite in_cons => /andP[/andP[/andP[/eqP-? W] /andP[u U]] /norP[n N]]. subst s. simpl.
+  assert (P : supath switching (Sub (endpoint b a) (induced_proof b (valP (exist _ a A))) : induced S)
+    t p) by splitb.
+  specialize (IH _ _ P). destruct IH as [[q Q] HQ].
+  revert HQ; cbnb => ?; subst q. simpl in Q.
+  enough (QS : supath switching (endpoint (~~ b) a) (val t) ((a, b) :: _))
+    by by exists {| upval := _ ; upvalK := QS|}.
+  revert Q. rewrite /supath /= in_cons. introb. splitb.
+  revert u. clear. induction p as [ | c p IH]; trivial.
+  rewrite /= !in_cons. move => /norP[i I]. splitb.
+  - revert i. unfold switching. case_if.
+  - by apply IH.
+Qed.
+(* TODO generalise ? *)
+
+Lemma uacyclic_induced (G : base_graph) (S : {set G}) :
+  uacyclic (@switching _ G) -> uacyclic (@switching _ (induced S)).
+Proof.
+  intros U ? p.
+  destruct (supath_induced p) as [q Q].
+  specialize (U _ q). subst q.
+  destruct p as [p P]. cbnb. by destruct p.
+Qed.
+
+
+Lemma terminal_parr_is_splitting_cc (G : proof_net) (v : G) :
+  vlabel v = ⅋ -> terminal v -> splitting_cc v.
+Proof.
+  intro V.
+  rewrite /terminal V => /forallP T.
+  rewrite /splitting_cc.
+  generalize (erefl (vlabel v)). rewrite {2 3}V => V'.
+  assert (V = V') by apply eq_irrelevance. subst V'.
+  enough (C : correct (rem_node_graph (or_intror V))) by by apply /eqP; destruct C.
+  unfold rem_node_graph.
+  destruct (rem_node_sources_stay (or_intror V)) as [e f].
+  apply add_concl_correct, add_concl_correct_weak. split.
+  { apply uacyclic_induced, p_correct. }
+  intros [x X] [y Y].
+  destruct (correct_to_weak (p_correct G)) as [_ C].
+  revert C => /(_ x y)/sigW[[p P] _].
+  enough ({q : Supath switching_left (Sub x X : rem_node_graph_1 (or_intror V)) (Sub y Y) &
+    p = [seq (val a.1, a.2) | a <- upval q]}) as [q _] by by exists q.
+  revert x X P. induction p as [ | a p IH] => x X; rewrite /supath /=.
+  { introb. subst y. replace Y with X by apply eq_irrelevance.
+    by exists (supath_nil _ _). }
+  rewrite in_cons => /andP[/andP[/andP[/eqP-? W] /andP[u U]] /norP[n N]]; subst x.
+  destruct (utarget a \in [set: G] :\ v :\ target (ccl_parr V)) eqn:A.
+  - destruct (IH _ A) as [q Hq].
+    { splitb. }
+    assert (Ain : a.1 \in edge_set ([set: G] :\ v :\ target (ccl_parr V))).
+    { rewrite in_set. destruct a as [a []]; splitb. }
+    assert (PA : supath switching_left (Sub (usource a) X : rem_node_graph_1 (or_intror V))
+      (Sub (utarget a) A) [:: (Sub a.1 Ain, a.2)]).
+    { rewrite /supath /= in_cons orb_false_r. splitb; try by cbnb.
+      revert n. rewrite /switching_left /=. case_if. }
+    enough (D : upath_disjoint switching_left {| upval := _ ; upvalK := PA |} q).
+    { exists (supath_cat D). cbn. rewrite Hq. f_equal. simpl. by destruct a. }
+    rewrite /= /upath_disjoint disjoint_has /= orb_false_r.
+    revert u. subst p.
+    destruct q as [q Q]. rewrite -map_comp /=. clear.
+    induction q as [ | c q IH]; trivial.
+    rewrite /= !in_cons => /norP[k K]. apply /norP. rewrite IH //. splitb.
+    revert k. rewrite /switching_left /=. case_if.
+  - clear IH.
+    assert (Vc : vlabel (target (ccl_parr V)) = c).
+    { revert T => /(_ (ccl_parr V)) /implyP-T.
+      apply /eqP. apply T. apply /eqP. apply ccl_e. }
+    assert (Ca : a = forward (left_parr V)).
+    { clear - X A n Vc.
+      revert A. rewrite !in_set andb_true_r => /nandP[/negPn/eqP-A | /negPn/eqP-A].
+      - exfalso.
+        destruct a as [a []].
+        + assert (a = ccl_parr V) by by apply one_target_c.
+          subst a.
+          contradict X; apply /negP.
+          rewrite !in_set /= ccl_e. caseb.
+        + contradict A. simpl.
+          by apply no_source_c.
+      - destruct a as [a []].
+        + simpl in A. f_equal.
+          revert n. rewrite /switching_left /= A V /=. case_if.
+          apply left_eq. splitb. by apply /negPn.
+        + assert (a = ccl_parr V) by by apply ccl_eq.
+          subst a.
+          contradict X; apply /negP.
+          rewrite !in_set /=. caseb. }
+    subst a.
+    assert (Cp : p = [::] \/ p = [:: forward (ccl_parr V)]).
+    { destruct p as [ | s p].
+      - caseb.
+      - right.
+        assert (s = forward (ccl_parr V)).
+        { revert W => /= /andP[/eqP-S W].
+          rewrite left_e in S.
+          destruct s as [s []]; simpl in *.
+          + apply /eqP. cbn. rewrite andb_true_r. apply /eqP.
+            by apply ccl_eq.
+          + revert u N. rewrite !in_cons => /norP[S1 _] /norP[S2 _]. revert S1 S2.
+            rewrite /switching_left left_e left_l S V /=.
+            case_if.
+            enough (left_parr V = s) by by [].
+            symmetry. apply left_eq. splitb. by apply /negPn. }
+        subst s.
+        destruct p as [ | r p]; trivial.
+        exfalso. revert U W. clear - T.
+        rewrite /= !in_cons => /andP[/norP[U _] _] /andP[_ /andP[/eqP-W _]].
+        assert (Vc : vlabel (target (ccl_parr V)) = c).
+        { revert T => /(_ (ccl_parr V)) /implyP-T.
+          apply /eqP. apply T. apply /eqP. apply ccl_e. }
+        assert (r = backward (ccl_parr V)).
+        { clear - W Vc.
+          destruct r as [r []].
+          - revert W. cbnb => W. contradict W.
+            by apply no_source_c.
+          - revert W. cbnb => W.
+            apply /eqP. cbn. splitb. apply /eqP.
+            by apply one_target_c. }
+        subst r.
+        contradict U. by apply /negP/negPn/eqP. }
+    contradict Y. apply /negP. clear -Cp W.
+    rewrite !in_set.
+    revert W. destruct Cp; subst p; simpl.
+    + move => /eqP-?; subst y. rewrite left_e. caseb.
+    + move => /andP[_ /eqP-?]. subst y. caseb.
+Qed.
+
+
+Lemma splitting_cc_parr_split (G : proof_net) (v : G) :
+  vlabel v = ⅋ -> splitting_cc v -> splitting v.
+Proof.
+  intro V.
+  rewrite /splitting_cc.
+  generalize (erefl (vlabel v)). rewrite {2 3}V => V' S.
+  assert (V = V') by apply eq_irrelevance. subst V'.
+  rewrite /splitting V.
+  (* puis montrer que rem_node_graph est un proof net (correction avec op de correct,
+devrait être facile ; ps plus difficile
+    puis isomophisme avec G (necessite probablement un lemme intermediaire *)
+Abort.
+
+(* tenseur scindant ici, avec cut ... *)
+
+
+Lemma splitting_cc_split (G : proof_net) (v : G) :
+  splitting_cc v -> splitting v.
+Proof.
+Abort.
 
 Lemma terminal_parr_is_splitting (G : proof_net) (v : G) :
   vlabel v = ⅋ -> terminal v -> splitting v.
 Proof.
-Admitted.
+  intro V.
+  rewrite /terminal V => /forallP T.
+Abort.
 
 Lemma has_splitting (G : proof_net) :
   {v : G & splitting v}.
@@ -295,28 +541,50 @@ Admitted.
 (* TODO admettre lemme tenseur scindant puis sequantialisation directement *)
 Definition sequentialize : forall (G : proof_net), ll (sequent G).
 Proof.
-  enough (Hm : forall n (G : proof_net), #|G| = n -> ll (sequent G))
-    by by intro G; apply (Hm #|G|).
+  enough (Hm : forall n (G : proof_net), r#|G| = n -> ll (sequent G))
+    by by intro G; apply (Hm r#|G|).
   intro n; induction n as [n IH] using lt_wf_rect; intros G ?; subst n.
   destruct (has_splitting G) as [v V].
   unfold splitting in V. destruct (vlabel v); try by [].
   - destruct V as [A h].
     rewrite (sequent_iso_data h) ax_sequent.
     apply ax_exp.
-  - destruct V as [[G0 G1] h C].
-    rewrite (sequent_iso_data h) add_node_sequent.
-    admit.
-  - destruct V as [G0 h C].
-    rewrite (sequent_iso_data h) add_node_sequent.
-    destruct (order G0) as [ | o0 O] eqn:HO.
-    { admit. (* contradict C *) }
-    admit.
-  - destruct V as [[G0 G1] h C].
-    rewrite (sequent_iso_data h) add_node_sequent.
-    admit.
-Admitted.
-(* TODO Induction sur le nombre de noeuds ? *)
-(* TODO va nécessiter des calculs de cardinaux sur add_node, pour induction *)
+  - destruct V as [[G0 G1] h].
+    assert (C : correct (add_node_ps_tens G0 G1)) by apply (iso_correct (iso_sym h)), p_correct.
+    destruct (add_node_tens_correct_contra C) as [[[[e0 l0] e1] l1] [Hl0 Hl1]].
+    rewrite (sequent_iso_data h) add_node_sequent union_sequent /sequent /=
+      /union_order Hl0 Hl1 /=.
+    assert ((r#|G0| < r#|G|)%coq_nat /\ (r#|G1| < r#|G|)%coq_nat) as [C0 C1].
+    { rewrite (rcard_iso h) add_node_ps_tens_rcard //. lia. }
+    assert (IH0 := IH _ C0 G0 erefl).
+    assert (IH1 := IH _ C1 G1 erefl).
+    revert IH0 IH1.
+    rewrite /sequent Hl0 Hl1 /=.
+    apply tens_r.
+  - destruct V as [G0 h].
+    assert (C : correct (add_node_ps_parr G0)) by apply (iso_correct (iso_sym h)), p_correct.
+    destruct (add_node_parr_correct_contra C) as [[[e0 e1] l] Hl].
+    rewrite (sequent_iso_data h) add_node_sequent /sequent /= Hl /=.
+    assert (C0 : (r#|G0| < r#|G|)%coq_nat).
+    { rewrite (rcard_iso h) add_node_ps_parr_rcard //. lia. }
+    assert (IH0 := IH _ C0 G0 erefl).
+    revert IH0.
+    rewrite /sequent Hl /=.
+    apply parr_r.
+  - destruct V as [[G0 G1] h].
+    assert (C : correct (add_node_ps_cut G0 G1)) by apply (iso_correct (iso_sym h)), p_correct.
+    destruct (add_node_cut_correct_contra C) as [[[[e0 l0] e1] l1] [Hl0 [Hl1 Hf]]].
+    rewrite (sequent_iso_data h) add_node_sequent union_sequent /sequent /=
+      /union_order Hl0 Hl1 Hf /=.
+    assert ((r#|G0| < r#|G|)%coq_nat /\ (r#|G1| < r#|G|)%coq_nat) as [C0 C1].
+    { rewrite (rcard_iso h) add_node_ps_cut_rcard //. lia. }
+    assert (IH0 := IH _ C0 G0 erefl).
+    assert (IH1 := IH _ C1 G1 erefl).
+    revert IH0 IH1.
+    rewrite /sequent Hl0 Hl1 /=.
+    replace (flabel e1) with (flabel e0^) by by symmetry; apply /eqP.
+    apply cut_r.
+Qed.
 (* TODO voir derniere quest exam et focalisation + seqpn *)
 
 (** ** Sequentialization *)
